記協放生劉細良團隊偽造訪問彰顯第四權缺乏制衡的新時代

記協交代不調查劉細良團隊偽造訪問的投訴，理由係冇足夠證據。投訴人金思行批評記協冇按慣例聆聽一盒由私家偵探監聽錄音的錄音帶，認為別有內情。劉細良公開表示他只負責起標題「狀元考試考上癮」七個字。他講的可能係事實，但並非事實之全部。

此偽造訪問案之不尋常，記協決定只是最後一個環節，大家可能不知道投訴人金思行根本從未同意接受專訪披露，為什麼記協不深入調查還劉細良一個清白?

第二個不尋常係有關記者廖紫蕙突然請辭並轉職《星島日報》。據內部消息指廖紫蕙因高層壓力而「被辭職」。偽造訪問案涉及兩條控罪，一是偽造文書二是違反專業操守，前者刑事罪行舉證門檻高，後者門檻低，投訴人未同意接受專訪表面證據搜證容易，只要一聽錄音帶，有關記者直認不諱就已經表證成立。估計記協可能已經妥協，願意在黎智英支持下繼續履行任務。

第三個不尋常是《狀元考試考上癮》案涉關乎香港傳媒公信力，細心審查所有證據是指定動作。與回歸後聲稱被共產黨迫害令新聞自由度下降事件相比，一個是從嚴往死裏打，沒有證據已經出新聞稿譴責。《狀元考試考上癮》案則擔心一旦深入調查，證據指出「有case」，咁樣記協就變成進退維谷，明顯此案是先有結論，才去決定點樣做。

“All powers corrupted, absolute powers corrupted absolutely.”

第四權缺乏制衡的新時代已經開始，大家唔好再自己呃自己，話香港傳媒仍然有公信力！記者一枝筆可以令你前途盡毀，我亦不敢斷言我們每天看到的新聞沒有偽造成份，因為偽造新聞之後是不需要負責任的，仍然可以在傳媒工作，那記者為什麼要冒生命危險去報道真相？不如和權貴合作，一起迫害市民。